被馮檢基指責為「界票王」, 前黨友：「無所不用其極」

風水輸流轉

2018年10月03日

【九西補選】前黨友轟馮檢基：為參選「無所不用其極」

已退出民協的前立法會議員馮檢基昨日報名參與九龍西補選，並明言要與民主派Plan B決一戰，他在受訪時否認「鎅票」，稱「民主就係由選民的自由意志去揀選佢嘅代表」。事實上，馮檢基曾在2015年區選指控前民協黨友黃仲棋「鎅票」，黃仲棋今日接受《蘋果》的電話查詢，力數馮檢基為參選無所不用其極，更批馮「制度對你有利就哈哈接納，而家為出選就鬧個制度不是」。

翻查紀錄，2015年區議會選舉，爭取在深水埗麗閣選區連任的馮檢基與前民協黨友、同為前麗閣區議員的黃仲棋一同競逐議席，最終被工聯會陳穎欣漁人得利，馮、黃二人均敗選收場。競選期間，馮檢基曾多次向傳媒批評黃仲棋「鎅票」，稱黃是鎅票王，「只係鎅我票，想我輸」，更明言黃是「被人動員出嚟」。

馮檢基昨日突然宣佈參選，作為昔日徒弟、黨友的黃仲棋就向《蘋果》表示，他2015年區選時的角色與馮檢基今日在九西補選的角色有相似，「當日佢（馮檢基）就係民主派協調機制下嘅候選人，我想出選，但傾都無得好傾，果時又唔見佢爭取初選？好可笑。」黃稱，當時協調機制沒有初選，馮在機制下順理成章成為候選人，斥馮「協調制度對你（馮檢基）有利就哈哈接納，而家為出選就鬧個制度不是，當初享受機制好處又唔見你（馮檢基）出聲」。

黃仲棋補充，雖然因為馮檢基「鎅票王」、「收錢出選」的指控令他在網上被攻擊，甚至被粗口問候，但他對民主動力的鄭宇碩、趙家賢、甚至機制從不抱怨，「機制就係機制，嗰時佢（馮檢基）爭取連任（機制內）有優先，咁我真係機制以外，機制都係拎最大公約數，所以就算泛民當時無支持我，我對於泛民都係一句批評都無」。

對於未來的九西補選，黃仲棋認為馮檢基的行為對於民主派無疑是極大傷害，而他會支持民主派唯一候選人出選。

西瓜靠大邊

歸泛民邊先有運行

唔歸邊最舒服

利申: 有台灣居留權, 而家攬緊移民其他國家

爭取在深水埗麗閣選區連任的馮檢基與前民協黨友、同為前麗閣區議員的黃仲棋一同競逐議席

咁呢個係佢地兩個作為同黨 點解會發生呢種情況 同今日既情況都唔一樣

黃仲棋參選果陣時, 已經退左黨.

收到消息,明明泛民圍內開會果時有一齊傾派邊個出黎,當時呀基又唔表態
E家又撲出黎話要參選

10:35開始

原來咁就可以抹黑人

抺黑得就證明泛民本身已經無心搞初選

上次補選泛民點對人仲有冇人記得

扮飯民引戰

點撚樣抹黑呀屌你老母
講事實就叫抹黑你
問你攞貼士咪即係打劫你?

成班泛民都係垃撚圾

界你老母 當撚正啲票係你咁

全部都笑死人